屌那星，你今晚食咩送？

有無人係屋企要煮飯俾屋企人食
煮唔係問題，唸食咩送先係問題
又唔可以太複雜，簡單既菜式又成日煮，食到厭曬
海鮮就日撚日都係蒸魚
蛋類就蒸水蛋，番茄炒蛋，韭王炒蛋
菜就一係白菜，一係菜心
間唔中開罐罐頭，罐頭只食豆豉鯪魚或者午餐肉
有時想煮複雜既菜式屋企又無所需工具，加上又懶得煮

今晚滾左白菜+芥菜+瘦肉湯，豆豉鯪魚，加琴日碟隔夜送
聽日食咩送好啊屌你老母
有無廚神推薦幾個易煮既家常小菜

樓主識煮飯心心眼😍

豆腐火腩

唔識煮

炒蛋和麵

我想食炸子雞

可摸耳去你屋企食

屋企好難整

怕羞

個炒麵炒得好靚

隻蛋炒到咁乾

我炒左2.3次，呢次最成功

炒蛋加午餐肉好食過加腸仔

個麵先係重點

d麵係咪要煮熟左撈起過冷水先再炒？

個麵睇落都fell到香

睇youtube都大把餸可以整啦 中式日式咩都有
唔想烚菜 就買D菇阿 翠玉瓜西芹呢類爽身既 加豆辦醬蠔油 9炒都好食
日式 豉油味琳酒+薑茸/麵豉 豬肉片9炒
日式咖哩 肉/雜菜炒埋一碟, 加水加咖哩磚 炆一陣搞掂

個炒麵點煮 好L正

食曬了

+1想問，成日炒麵炒到好油又唔乾身

之前煮過一次咖哩薯仔雞但係老母唔係幾好咖哩之後無煮

加d肉會唔會豐富d

有好多細節，唔知點講好。 首先要煮開個麵，再白鑊鞭芽菜走青味

去茶記搵張外賣紙...
夠你煮一個月

有d都好難煮窩
好似粟米斑腩咁，又要整粟米粒，又要炸魚柳，仲要整個汁，好難整

難唔難上手? 我睇完蔡一傑 都想試下整

咁頹

唔難，但有啲手軟，用筷子炒

茄汁豬扒同蒸蛋

又蒸蛋

玩下蛋先，蛋基本上包括哂所有烹飪既方法，煎炒煮炸焗煲蒸甜品甚至生食都有，煮到你屋企人叫你唔好再整蛋

茄子 點煮都好食

冬菇蒸雞翼
好味又熱 汁可以撈飯

一開四加豉油，麻油，蒜蓉蒸/焗

冬菇蒸雞真係正前日先整完

就咁蒸唔會好難食咩

屋企人未開聲，我自己煮到唔想煮

啲醬其實冚過曬啲味唔會難食

好想整魚香茄子煲但係整魚香茄子d茄子要走油先好食，唔想用咁多油

金銀蛋白菜仔都好易煮～

係咪要用上堂浸？用水會唔會唔夠味

上湯

蒜蓉茄子加粉絲

姐食醬

樟茶鴨

再加啲肥婆美極

Nonono 啲茄子入曬味

加粉絲蒸既話應該要整翻個汁窩，唔係好似好幹咁

乾

試下你就明

大師菜唔識煮

搵日試下

講下聽日先
炸菜牛肉
清蒸鱸魚
菠菜豬膶湯
夠一家四口食

仲未食飯呀

遲菜芯 清炒 炒肉片
荷塘芥蘭可以切片炒蠟味
之後買啲醃好咗嘅豬頸肉 嚟去焗
炒西蘭花又得
有焗爐可以買牛油紙焗下三文魚
一係牛油炒雜菌 或者整個鮮番茄肉醬送飯

想問下牛肉洗唔洗用d調味料殗下先？同埋街市買d牛肉會唔會好鞋

咁夜既

未結婚前，我老母試過蒜蓉蒸左我舊三文魚腩

咁緊係焗熟食個啲啦
Btw,三文魚雜打邊爐好正

豬頸肉炒西蘭花好似唔錯
但係三文魚好似都係生好食，熟左反而麻麻

曬左

買街市鮮牛就得喇，簡單醃十零分鐘咪得，都係鹽糖生粉胡椒粉麻油生抽生抽同鹽可以減少d, 因為炸菜已有咸味

但又幾好食

你塊扒呢

就咁聽好似幾鹹因為榨菜又鹹，牛肉又鹹，好似買d生菜整榨菜牛生菜包唔錯

塊扒早幾日食架

蒜蓉無敵

豆腐蒸蝦米

梅菜蒸鯇魚

其實係三文魚本身好食，同埋佢唔係全鹹水，蒸完出黎有啲似鯇魚都唔奇

炒麵有咩技巧

三文魚買有骨個part，少少鹽少少油煎，落羅勒/意大利香草，最後加個檸檬/青檬，7成熟就得

千層白菜豬肉鍋

邊度買？759?

成波之路肥波可能幫到你

btw點解唔蒸肉餅？然後我覺得蟲草花蒸雞翼幾好食你可以試下

利申係放工要翻去屋飯嘅人

我剪好條片po上來

頂食左我個煮字

送唔到飯

大把有賣壽司既超級市場都有，佢地起完條三文魚肉再拎骨個part出嚟賣

鯇魚食到厭過一排先

唔知加d咩蒸好

想食，仲有冇位？

雜菜沙律

焗或者煎都正 焗可以加蘆筍 蘿蔔仔

魚香茄子
煎豆腐
苦瓜金菇炒蛋 好撚好食唔係講笑

食完啦

苦瓜唔啱時令喇

掩一掩 之後全部材料放哂落電飯煲煮

day day 爆成員

咁唔要苦瓜都得
咬落去幾有咬口係幾過癮

燒賣牛丸麥樂雞大雜燴
墨汁蒸水蛋

我平時係就咁煎香茄子加肉碎加豆瓣醬同魚香茄子醬都已經好好食
其實唔洗走油都得 難得屋企食健康啲都好

三文魚排 油都唔使落齋煎 唔落調味都已經好好食

洋蔥雞翼（可以咖哩可以加薯仔）
瘦肉粉絲冬瓜煲
蝦仁炒蛋
薯仔紅蘿蔔炆豬肉片
蠔豉蒜茸蒸排骨（可以用泰豬）
洋蔥肥牛（用壽喜燒汁煲）
焗豬腩肉一條（係凍肉店買西班牙貨，焗完就咁加鹽食得）
枝竹羊腩（羊腩粒好多地方有得買）
金銀蛋莧菜

茄子加豆瓣醬好食咩

金菇配蛋第一次聽

有無得book下次一位

ching口味獨特

菜脯 梅菜 鹹蛋
我屋企係咁

我都有同感 宜家work from home
日日都去買餸 諗煮咩諗到頭都爆
輕輕擺低幾味
金菇肥牛/豚肉卷
薯仔炆雞翼 土匪雞翼
蜜糖味噌焗魚柳
用Bruno爐整粥底海鮮蒸鍋
陳皮蒸泥猛
陳皮蒸鮑魚
墨魚滑/蝦滑粟米餅

好多高手

我靜係加過麻油幾香
唸住下次加d牛奶或者牛油試下會唔會滑d香d

聽晚打算整個蓮藕雞腳湯、榨菜蒸牛同茄汁蝦
wfh要對自己好啲

加奶落個肉餅到？小心疴死你

粟米餅好似做小食適合d

我尋日都煲咗個蟲草花螺頭粟米紅蘿蔔栗子湯
超甜

想蒸肉餅可以試吓加土魷 勁正

我得兩個人食飯
有時冇心機煮就焯菜 再整呢個點甜酸醬食 會好開胃

都係加鹹蛋試下先

有螺頭就會好甜 依家隔日/2日煲湯
前日煲咗蘋果雪梨好潤

想食哈根達斯

買本日式家庭料理書

有聲

有得唸但係土魷買翻黎要點處理？

鮑魚送到飯咩

沖一沖 浸水

我連飯都食厭左，買左韓國粉絲過水炒加蛋加蠔油加菜搞掂，台灣蔥油餅夾個蛋係中間煎落啲椒鹽，鬼佬pizza去網店買好多款式，台灣啲撈刀削麵都正。煲湯都有懶鳩版，粟米/青紅蘿蔔/南瓜/去皮粟子，兩三樣係咁loop，雞腳蓮藕花生都夠懶鳩
菜都係加鹽/菇粉，樣樣菜質地唔同無咩食唔食厭，大推日本生菜大大個又甜，可以就咁炒，得閒加啲大阪燒粉又可以整日式餅，都幾撚正
轉啲調味料又唔同左，壽喜燒汁/蒜蓉/烏冬鰹魚汁/甜豉油/蠔油係咁loop。
幾十蚊買啲外國牛扒豬扒，煎兩煎食得，再沖啲薯蓉炒啲洋蔥係隔離撈飯食又一餐

屌，日日煮，真係好難諗架，有人煮比你食已經好幸福了

加多50蚊西施骨可以飲曬一煲

勁識煮飯

岩呀 平時要返工冇人煮飯都係食外賣 有住家飯真係好正

煮咩餸真係要睇每個人既廚房，時間，心機去揾適合整d咩

我就好懶，鐘意煮一煲過有菜有肉既餸，有汁好送飯，第二晚再食都好味，比d例子你參考下

蕃茄薯仔鷹嘴豆
椰汁黃薑薯仔鷹嘴豆
紅酒蕃茄蘿蔔
鰹魚湯雜菜

上面呢d其實配咩肉都得，雞豬牛隨便你，唔加肉又得，豆都夠protein

整法都係切晒所有野 輕輕炒香佢 跟住加水加到啱啱到面，中大火煮20-30分鐘開飯

蕃茄我用罐裝茄蓉做base會濃d，配菜都係薯仔西芹紅蘿蔔個d，我自己鐘意食豆，又係罐頭個d就得，呢d野買定幾罐，OT番屋企煮都好快食得

日式汁底仲簡單，醬油鰹魚片味醂三寶，aeon全部都有，長期擺喺度煮麵都用得

我鐘意豬展 買展仔 如果唔煲湯切片醃一醃可以炒菜

屋企可以放枝味醂 日式料理酒看門口
有咩事加水加豉油可以變日式照燒汁

我一諗唔到就會煮照燒汁雞翼 照燒汁豬仔骨俾屋企人食

三杯雞，照燒雞都易煮

麻油雞飯都好啱冬天食

仲有買條五花腩切片加韓式辣醬同泡菜落去

認真極好送飯

有冇湯可以分享吓
我勁鍾意飲湯 每兩日就會煲一轉都勁頭痕

其實有唸過，但係因為唔係成日煮，無理由特登為左煮一餐而買，好似買左煮完就擺埋一邊，加上廚房唔大，限制左我買好多款上湯或者調味料擺定係度

夜晚果餐食少啲都夠頂肚嘅
前提係唔想煮d麻煩野
要走油泡油嗰啲真係好煩

尋日加咗$29豬尾骨

陰菜菜乾蠔豉湯我最愛

好少用呢d日式調味料唔知點搭配

我自己都好鍾意食鰹魚嗰陣味
我係aeon買左包鰹節返黎 想學下點樣熬個湯出黎浸日本本菇
不過懶 未睇YouTube

首先要有得放假

都正

放左工仲要煮飯就一定揀d快靚正既野黎煮，食材都會因為價格而選擇，手頭鬆就食好d，手頭緊就要慳皮d，時間加成本都要控制得好，所以可以煮既款式都會局限左

咩係陰菜

煎牛仔骨

我呢排就係咁
想降低成本其中一碟一定要係菜

想知整牛仔骨個汁點搞

姐曬乾左嘅白菜

雞翼 雞扒 豬仔骨都可以
我通常都係煎左d肉等佢表面金黄再隨手倒
然後等啲水收到咁上下就出碟

煎蛋餅都話係炒蛋

sor係蘿蔔苗

又平又健康

其實我都唔知係咩

再懶d嘅可以煲定d豬骨湯第2日淥麵

我都係睇masa個YouTube 學整日式野其實黎黎去去都係嗰幾款，好簡單

記得呢首歌嘅巴打，我諗冇30都有28

最近都係打邊爐日日打
方便
簡單
想食咩放洛去就係

打邊鑪啦

好似唔錯

都唔可以日日打最多兩個禮拜一次

好熱氣唔可以日日打

煎下雞翼 炒個菜 蕃茄炒蛋
煎/蒸條魚 節瓜粉絲蝦米 茄汁蝦
蒸水蛋 西檸雞 豆豉鯪魚炒油麥菜

比左3日提議你

蕃茄薯仔紅衫魚
木瓜雪耳
花膠響螺雞
椰子煲雞
蘋果雪梨
青紅蘿蔔豬骨
西洋菜豬骨

麻婆豆腐is good

去兩餸飯啲檔口睇下就諗到好多菜式架啦

海鮮 炒下蜆 蟶子 蟹
蛋可以蠔仔煎蛋 日式蒸蛋
菜就跟季節食

其實魚都好多種 食得多游水貴野 咪間唔中煎封D黃魚 紅衫
湯仲多選擇 豬肉雞肉牛肉羊肉魚肉 配 黨蔘人蔘准山 配合掌瓜節瓜鮮准山

其實好多簡簡單單都有唔同煮法 會唔會係你太懶咋

好似唔錯多謝ching
btw 我通常煮番茄蛋當番茄係菜
茄汁同蝦夾咩

E期我D班腩、豆腐、排骨、牛腩全部預先一次過炸晒炆晒再冰晒，要食嘅時候執幾粒出黎落鑊加配料炆一炆打個獻幾分鐘就煮好一碟碟頭飯，成間茶餐廳咁，你都可以試吓

白菜正

你真係要煮下茄汁蝦真係好好食

又曬煮住家飯

想買

宜家鮮魷都賣得好貴

就咁蕃茄炒蛋 你一餐落豉油 一餐落茄汁 咁都兩餐啦

天氣凍日日打邊爐唔洗煩

可能係
因為要就大家口味所以好多都要排除
然後再考慮經濟因素，再考慮難易度，好多都排除左

無響鈴

泡菜鍋

壽喜燒
又平又有鄉下feel

自己整？

依啲邊有咁快落呀
你真係唔識㗎喎

屋企人麻麻地

唔知點解我響鈴鍾意食淋既

食開屎？

認同，我會拎去焗到脆皮

口味唔同姐

泰式肉碎 易煮又襟食

煮馬拉棧通菜
有罐醬，加番啲蝦膏定蝦醬落去炒
正

無焗爐

邊度買到九層塔?

雞腳蓮藕湯前幾日煲完好正
花膠有得買一包急凍唔駛浸
蕃茄薯仔湯都好正
下次試節瓜煲瘦肉

炒洋蔥炒到金黃加啲水加黑椒加鹽

加開腐乳蝦醬通菜都正但未試過係屋企煮

最後加個烏冬同飲埋個湯

分開日日煮真係好嘥時間，煮一餐又要洗哂廚房咁多用具，人地餐廳煮完一日先洗一次，個效率差好遠。所而家每次煮一定大大大鑊咁煮，起碼煮十零廿份冰咗佢，常備幾款唔同嘅組合，食一兩個星期厭咗再換餐牌，將原本每日花幾個鐘解決一餐變成半個鐘搞掂

最後個湯真係正，但係好似好熱氣通常唔會飲曬

自己種

次次清

絲打你水蛋點蒸到咁平滑，我蒸極上面都有洞 同埋你水蛋比例係點？我落3隻蛋，半碗水倒，我聽講水蛋比例係1:1.5-2，但次次整出嚟都覺得唔係好夠好似得好少咁

係 成本都唔洗50蚊

咕嚕肉要炸好難整

有無加d海鮮，例如蜆果d，會好鮮甜

個湯係咩湯？

今日個主題係牛

檔嘢D咕嚕肉咁樣浸到淋晒好難食識得食一定係咕嚕汁分上不過呢間應該係一早撈埋晒

牛肉湯

通常都係㗎啦，撈埋擺出黎

我都想放假，呢個禮拜翻一至日

封門柳，牛肩肉，牛腩心，肥牛

肉類可以
蒸下排骨
煎下豬扒
炒下肉片
菜
菜心豆苗白菜小唐瓜
我老母呢排好鍾意發掘啲奇怪瓜
但又幾好食
一係炒一係烚一係煮
魚
紅衫大眼雞倉黃花魚
街市好多奇怪魚
問下阿姐點整就得，預先叫佢同你劏好
蛋可以用嚟煎下豆腐
加豉油

一邊燒肉一邊打邊爐

叫老豆老母齊睇肥波
美食網民的真實晚餐
拎下idea

煮下意粉煮下烏冬, 間唔中叫外賣

食唔慣d鹹水魚，平時食黎食去都係黃立倉，桂花魚，鯇魚，鯽魚有多錢就買條斑

屋企人鍾意食飯多d

午餐肉煎蛋
火腿煎蛋加蔥

我冰格長期有雞翼 雞扒 排骨 豬扒 免治豬肉 牛肋條 牛霖肉
一星期買一次蔬菜，蕃茄 蘿蔔 蓮藕 三色椒 甜豆 娃娃菜 菜心
屋企兩個人食飯，通常一肉一菜，有時懶啲整下湯粉麵，炆米咁
WFH初期我最高紀錄係一個月唔重覆肉類菜式
睇多啲YouTube

雞扒係凍肉舖買果d？

微波爐保鮮紙包一包
3蛋要落夠1碗水呀

買啲魷魚仔都ok

佢點會咁好分開吖
屋企自煮就得

係呀，普通雞扒好平，我買凍肉送貨上門，五百蚊食個零月了

今年發覺自己煮飯真係平好多

外面啲魚香茄子煲平時應該都有豆瓣醬

要入貨了

認真咩

送你老母

沙茶醬炒蝦

手抓羊 肉骨茶

洗唔洗咁惡

沙茶醬係超市買？

好似好複雜

好似煲湯咁煲

唔識自己溝
平時邊爐用嚟點嗰啲都ok

螞蟻上樹
金菇卷
煎釀三寶

會唔會mo左殼先炒

好想認識

懶人最愛

我就咁用少少Heinz嘅雞湯加水代替上湯
都好正 我冇話特別浸好耐都夠味

自己整煎釀三寶？

聽日買盒雞湯煮呢個多謝絲打提供idea

諗唔到就煎
煎牛煎豬煎雞
不過上網揾定唔同肉部位要煎幾耐

另外可以試下整日式炊飯
喺煲飯前將切好嘅菇、紅蘿蔔放入飯煲，再加日式醬油、味醂
夠鐘煲好就食得

好似糯米飯既做法咁

識，不過唔想嘥油炸

街市有賣一盒盒釀好嘅
你買嚟煎兩煎就ok

幾錢到，龍津十幾蚊好似得3件

肯曬油就煮到

今晚: 鹹蝦蒸豬肉、韓式八瓜魚、白菜粉絲煲

第一味

我都係第一次煮蝦
剪咗個頭 攞支牙籤去埋蝦腸就得
女朋友表示好惹味

韓式晚餐，炒粉絲，泡菜湯，飯圈

糯米好似要時間浸？
炊飯唔使炒唔使浸，切完全部放落飯煲就食得
材料都比較容易買

日式咖哩(真正男人嘅料理)

淨係雞翼都好多款花臣啦
豉油皇、瑞士汁、壕油、土匪、可樂、蜜糖雞翼
土匪基翼整過幾次，意外地唔難整，落夠孜然粉就得

瑤柱蒸水蛋 蝦米蒸水蛋
肉粒蒸水蛋 三色蒸水蛋
日日唔同款水蛋 包你唔厭

用普通泰國品種 sweet basil 都ok

我今晚就咁豆腐做左一個菜

你傳說S排？

是鳩但買條紅腸打斜切拎去煮

點解炒麵咁靚仔但碟蛋咁

就係唔想諗，食乜加乜

Same
我比你更懶，嫌入冰格仲要開爐翻熱，索性一次過煮足一星期份量每餐夾出嚟叮就算，連飯都係煲好大大煲日日叮熱飯食但真係好方便，唔計煮飯果日，每餐五分鐘就有得食

洗乾淨切圈印乾水
"yaam"啲蛋黃汁&生粉炸(就咁用生粉都可以)
最後用倒起啲油，留返以後嚟炒餸
落啲乾蒜蓉同椒鹽兜兩兜
屋企整就求其啦

$25-$30 有8大嚿，多鯪魚肉

牛丼

碟炒麵咁撚勁嘅！

XO醬炒翠玉瓜魷魚
蝦醬炒通菜
蕃茄海鮮意粉
拍青瓜
蠔油燜花菇（唐生菜/西生菜/小棠菜仔放底）
蒜蓉炒豆苗

呢啲比較簡單

乾煎豬／雞／牛扒 醃得好就咁煎都好好食 特別雞扒 個皮可以煎到脆
XO／洋蔥炒牛柳粒
豉油雞翼
日式燒汁炒肉片
蒜蓉牛油白酒煮蜆／青口
粟米粒炒腸仔／午餐肉
蜜椒牛丸（蜜糖+黑椒）
烚蝦
煎／蒸肉餅
上湯竹苼

利申 屋企煮飯都係由細hea到大

一星期唔放冰格唔會變壞咩？白飯我都係分開一份份放入冰格，叮四分鐘，餸就開鑊炆一炆快過叮

爐邊擺個兜裝番D萬年油，方便又唔嘥啦

豆腐，去街市買磚豆腐切細，切到兩塊擦子膠平排咁上下大細。開獲熱油炸。

火腩，去街市指明要買次腩。唔好買燒肉或腩仔，不過買得少唔知有無得買。餐廳入貨就有次腩呢樣野。
又係切細，到一舊擦子膠咁上下大細，可以炸完豆腐順手炸一炸，唔炸開獲過一過滾水亦得。炸咗都可以過一過滾水，少油啲。

開獲，蔥段蒜蓉開獲，上面嗰啲野擺晒落去，加水加蠔油鹽生抽調味，可落半茶匙柱侯醬（亦可唔落），老抽調色。埋獻上碟。

攪咁多野我落街買好過

檸檬雞
菜茶
煎蠔

要揀啱食材，根菜類唔會點出水通常可以放到5～6日，淨低兩日放假就可以自煮/外賣獎勵自己

魚香茄子 麻婆豆腐呢d好快整完

lm睇吓有咩好煮

想整好耐

我都要日日煮咁滯
世上只有媽媽好

有時諗到頭爆
屋企人又無乜意見

煎鯖魚、蒸下蛋、豆腐、炆豬手、雞翼
菜、開罐頭、蒸魚

前幾日煎蠔餅，反的時候散晒但味道OK

香茅雞翼，薯仔雞翼、醉雞翼、海南雞飯都易整
蔥油雞、咖哩雞

炒下星米，乾炒牛河、伊麵
關東煮、豬皮蘿蔔魚旦、豬紅

記得要用徐晃紙印到好乾先好做下一步

係
但我冇買雞湯，通常係雞精加水

尋晚兩個人喺屋企簡單食炒豆苗 蒸黃腳臘
用魚豉油撈白飯啱啱好

去買先

翠玉瓜平時用開蒜蓉瘦肉炒好食

雞扒豬扒牛柳粒果d係咪凍肉舖買？

是

有無試過用上湯或者其他湯起爐

要加個溫泉蛋呀

簡簡單單好送飯

記得中細火煎

一定有 重點黎

煎黎做小食邊食邊睇電影

真係食唔出，suppose 鹹魚香味應該最突出

今日星期五多啲時間
下午開始炆清湯蘿蔔牛腩
啱啱去咗街市買新鮮牛腩

豆苗

好少食牛
驚整出黎又鞋又韌

蒜蓉炒

試下蒸水蛋加啲豬肉落去

加啤酒

從來都唔喺屋企走油
健康飲食
魚香茄子臨起鑊加啲五豐黎紅牌花椒油 正到爆
麻婆豆腐都係咁

牛肉一定唔可以用鹽醃
你仲要醃十五分鐘舊肉應該鞋過阿婆塊面
用蠔油啦

應該幾好食但賣相會差d

係屋企食講乜賣相正到仆街

唔食得辣

仲有豬/牛肉餅

下次試下係咪免治豬肉好d？

當然

買啲一餅餅嘅紫菜
白鑊中火烘下佢
搣開4份炸20-30秒
最後落幾滴豉油
送粥至正，做小食又得

落蝦皮都好食架

炸嘢好曬油

氣炸都得

無氣炸鍋

瑞士雞翼
腐乳炒通菜
苦瓜牛肉

買返個啦，好好用

唔錯但苦瓜

我都想屋企無位擺

買一個擺施打到

咁橋我今日又係炆咗3kg新鮮牛腩炆好切粒冰咗佢平時整咖喱牛腩飯

只要油夠熱其實都唔會好膩姐

落少少肉碎自動沉底唔會影響賣相喎

10斤牛肉
製作工程浩大
我地要食到過年都未食完

咁撚癲

3kg牛腩即係五斤姐都係二百蚊港紙住澳洲買開鲜豬肉牛肉都係斷kg咁買，唔會好似香港咁買2両肉唔夠攝牙罅

邊道有三文魚雜賣

幾百蚊嗰啲好細部架咋

太激動數都計錯
今日旺角街市買新鮮牛腩98蚊一斤
靚既腩尾位
我買一斤返到屋企仲要抆毛又剩
5斤真係玩死我

一於搞新野 豉油撈飯

我老竇又好鐘意咁整. 乜野狗屎垃圾一鍋熟. 方便快捷

自己煮過野俾人食先發覺你地好偉大
就算係簡單餸, 都係一番心機

我煮餸見到有剩餸就覺得唔舒服,直情有種俾人嫌棄既感覺
更加唔好講D呀吱呀咗既人
食完仲要彈鳩人, 我心諗你食就食啦屌

長大了先明白點解老母成日咁煩逼人清左D餸

岩岩諗到簡單易整
茄汁豆炒蛋

YOUTUBE真係有人咁整

買左實俾老母鬧

整魚豉油撈飯

同食屎有咩分別

咁分返開點睇
ALL DAY BREAKFAST D FD

我老母當時都係咁講

真心方便 屋企如果2 3人可以買細

一齊食唔係幾夾

氣炸鍋係唔洗落油就咁擺落去就得？

可以唸唸

老媽子煮咗呢碟野

蔬菜瓜菇嗰啲可以噴少少油

賣相幾好

上網睇睇邊隻好先

瞞住老母唔好俾佢知就得
買到返嚟用用下佢就覺得好

之前唔係話會致癌咩？

不過我估都係同微波爐十幾年前一樣

炆咗清湯牛腩

好似好正

唔知要食幾多先致癌

惠康 taste個啲有現成，返去煎一煎加埋個蠔油生粉水搞掂！

好正
我果煲擺落焗爐炆夠鐘冇攞出黎過咗少少火

走左油倒返起d油下餐再煮
半煎炸咁
唔算用好多油
茄子要多油先好食

用無沙紫菜
浸左就可以放湯

苦瓜睇你點整
可以出水辟走苦味

邊度有得賣
我屋企嘅紫菜係喺蒲台島行山買返嚟㗎

果然連登1好多勁人

絲打你咁年青識煮咁多野都好利害下

我煮二餸一湯三個人食已經累到想死

日本人oh shi des su

你好似唔鍾意食豬肉，冇排骨、豬扒果啲

我用LC電磁爐慢火炆焗咗2個鐘
搞咗幾個鐘唔使半個鐘食完
下次都係出去買算

豬手豬皮唔係豬咩

辛苦錢抵俾人賺

都係豬皮，冇乜肉

有豬手
豬肉貴啊
豬肉貴過雞

蒲台島靚好多

美味棧有無沙紫菜

蒲台島嗰啲都冇沙，好正

汁煮洋蔥肥牛
煎三文魚
豆腐羹

有整過咖哩薯仔燜雞

我覺得豬肉又貴又唔好食

食厭雞嘅話同一道菜轉用鴨肉都好好食

蒜蓉煎仲好食

整得最多係炒肥牛同香草煎雞翼，菜就咁淋d爆香嘅蒜蓉豉油汁都好味

鴨有臊味，仲難煮過雞
搵日煲下米鴨湯

豬扒醃得好，夠腍唔難食

李錦記

不錯
西蘭花用鹽水煮都好好食

我覺得豬除左豬頸肉同內臟，其他都難整得好食
煲湯嘅話如果冇得賣牛/羊骨，先會揀豬骨